---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Dicas para se preparar melhor ao narrar!
title: "Fate Masters Episódio 10 - Preparação de Mesa"
date: 2015-11-22 19:30:00 -0200
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 62min
itunes:
  duration: "01:02:10"
hosts:
  - Fábio Emilio Costa
  - Filipe Dalmatti Lima
  - Paulo Guerche
  - "Rafael Sant'Anna Meyer"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters10/FateMasters10.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters10/FateMasters10.mp3
     size: 59613184
iaplayer: FateMasters10
related_links:
  - text: Blood and Honor
    link: http://redboxeditora.com.br/category/blood-honor/
  - text: Tabletop Audio
    link: http://www.tabletopaudio.com
  - text: Cartooner
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/114799/Cartooner-rpg--play-your-favorite-toon
  - text: Robin D. Laws
    link: http://robin-d-laws.blogspot.com
  - text: John Wick
    link: http://johnwickpresents.com/blog/updates/
  - text: "No Man's Land"
    link: http://www.chaosium.com/no-mans-land-pdf/
  - text: "Despreparado? Nunca!"
    link: http://www.pensamentocoletivo.com.br/loja/r-p-g/despreparado-nunca/
  - text: Play Dirty
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/85816/Play-Dirty
  - text: Play Dirty 2 - Even Dirtier
    link: http://johnwickpresents.com/product/play-dirty-2/
  - text: "Hamlet's Hit Points"
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/83450/Hamlets-Hit-Points
  - text: Exemplo de uso dos _props_ (ou _Todos com Orelha de Mickey_)
    link: https://goo.gl/photos/53qwWahVYHDc5oc79
  - text: _Harry Potter and Me_ (documentário da J.K.Rowling citado pelo Mr. Mickey)
    link: https://www.youtube.com/watch?v=SrJiAG8GmnQ
  - text: Sobre a Ladeira Porto Geral
    link: https://pt.wikipedia.org/wiki/Ladeira_Porto_Geral
events:
  - time: "00:05"
    text: Apresentação
  - time: "01:45"
    text: Introdução ao assunto
  - time: "09:10"
    text: Ponto de partida para a preparação de uma mesa
  - time: "15:58"
    text: Diferenças entre preparar uma mesa de campanha _vs_ mesa _one-shot_
  - time: "27:41"
    text: Em _one-shots_, deixar criar personagens, aproveitar personagens do jogador ou já levar personagem pronto
  - time: "32:51"
    text: Colocando clima na aventura (músicas, sons, ...)
  - time: "41:05"
    text: _Props_ na aventura - boa idéia ou apenas tralhas em excesso
  - time: "48:24"
    text: Sobre preparação de interpretação dos personagens
  - time: "60:27"
    text: Considerações Finais
episode_count: 21
episode: 10
---

Nesse  podcast, começamos  um novo  tema: a  Preparação.  Simplesmente
encarar  a  mesa   sem  nenhum  tipo  de   preparação  prévia,  embora
ocasionalmente possa  ser divertido,  dificilmente é  eficiente. Nessa
série, nós damos  dicas sobre como preparar-se  para mestrar aventuras
épicas. E  para isso, começamos com  o primeiro elemento que  você irá
ter que  focar: a mesa. Como  dar tom, como aproveitar  elementos como
música ou  _props_ para que seus  jogadores se sintam na  aventura, no
cenário,  sentindo  o  que   seus  personagens  sentem,  entre  outros
assuntos!
